十四五規劃：堅持一國兩制並落實中央對特區全面管治權

國家「十四五規劃」港澳部分表示，要堅持一國兩制推進祖統一，保持香港澳門長期繁榮穩定，全面準確貫徹一國兩制、港人治港、澳人治澳，高度自治的方針，堅持依法治港治澳，維護憲法和基本法確定的特區憲制秩序，落實中央對特區的全面管治權，落實特區維護國家安全的法律制度和執行機制，維護國家主權、安全，發展利益和特區社會大局穩定，堅決防範和遏制外部勢力干預港澳事務等。

支持香港提升國際金融中心等地位

報告提出要支持香港，提升國際金融，航運，貿易中心和國際航空樞紐地位，強化全球離岸人民幣業務樞紐、國際資產管理中心及風險管理中心功能。又會支持香港建設國際創新科技中心、亞太區國法律及解決爭議服務中心、區域知識產權產易中心，支持香港服務業向高端高增值方向發展，並支持香港，發展中外文化藝術交流中心。

要完善港澳融入國家發展大局

報告又指，要完善港澳融入國家發展大局，與內地優勢互補，協同發展機制。報告支持港澳參與及助力國家全面開放和現代化經濟體系建設，打造共建一帶一路功能平台，深化並擴大內地與港澳金融市場互聯互通。報告又提出，要完善便利港澳民在內地展和生活居住的政策措施，加強憲法和基本法教育、國情教育，增強港澳同胞國家意識和愛國情神。

原文網址：

四個字：一國一制

人地美國傳統基金會咪嚮應你地臭閪蚑那對香港全面管治囉

又口號式

點樣一國兩制又全面管治呀？以前句港人治港高度自治呢？

好似85000咁
無講咪姐係完左啦

魚與熊掌係兼得唔到架，要全面管治就唔好諗咩國際金融中心。支共又唔係唔知自己個朵臭，香港冇得再自治，邊個信你支共

即係準備在香港實施全國性法律？

佢地咁撚死蠢
我等緊佢地仆街嫁

乜都要控制 等睇輸到底褲都冇埋

句港人治港呢

一國兩制高度自治港人自治五十年不變

得返一國

係一國跳掣

睇以前上海就知咩事，夾硬搶返來嘅只會變垃圾

港人治港先啱

李克強：堅決防範和遏制外部勢力干預港澳事務

第十三屆全國人民代表大會第四次會議早上在北京開幕。

國務院總理李克強發表的工作報告提到，要繼續全面準確貫徹「一國兩制」、「港人治港」、「澳人治澳」、高度自治的方針，完善特別行政區憲法和基本法實施相關制度和機制，落實特別行政區維護國家安全的法律制度和執行機制。

他指出，堅決防範和遏制外部勢力干預港澳事務，支持港澳發展經濟、改善民生，保持香港、澳門長期繁榮穩定。

不嬲當777同班黑警係支那狗，港條毛

垃圾國家垃圾口號

五十年不變

世紀騙子支那共產黨

玩爛佢啦屌你老母冇眼睇